{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_029880",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0054550",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "직천서원\n\n(稷川書院)"
    },
    "text": "稷川書院\\n\n慶尚北道慶州市安康邑にある朝鮮後期の正写真を追悼するために創建された書院。教育施設。\n1702年(粛宗28)に地方儒林の公儀で鄭四鎮の学問と徳行を追慕するために立岩書院を創建し位牌を祀りました。 その後、直川書院に改称し、先賢配向と地方教育の一翼を担ってきました。\n1868年(高宗5)に大院君の書院撤廃により撤去されましたが、1979年に儒林によって復元されました。 境内の建物としては、3間の廟宇·神門、4間の講堂、東斎、倉庫、布舍などがあります。 祠宇には正写真の位牌が安置されています。\n講堂は中央の床と両側の狭間になっていますが、園内の様々な行事や儒林の会合の学問講論の場として使われています。 東斎は儒生たちが住み、勉強する場所で、浦寺は高直が住む場所です。\nこの書院では毎年3月、下丁(3番目の丁日)に祭祀を行っており、製品は5辺5頭です。 遺物としては若干の書籍があり、財産としては敷地500坪、水田1000坪などがあります。",
    "QA": [
        {
            "question": "この書院はいつ建てられましたか？",
            "answer": "この書院は1702年に創建されました。"
        },
        {
            "question": "なぜこの書院が建てられたのですか？",
            "answer": "この書院は鄭四鎮の学問と徳行を追慕するために創建されました。"
        },
        {
            "question": "書院は何回名称が変更されましたか？",
            "answer": "書院は直川書院に改称されました。"
        },
        {
            "question": "書院はどのような役割を果たしましたか？",
            "answer": "書院は先賢配向と地方教育の一翼を担ってきました。"
        },
        {
            "question": "書院は何年に復元されましたか？",
            "answer": "書院は1979年に儒林によって復元されました。"
        },
        {
            "question": "書院の境内にはどのような建物がありますか？",
            "answer": "境内には3間の廟宇・神門、4間の講堂、東斎、倉庫、布舎などがあります。"
        },
        {
            "question": "講堂はどのように使われていますか？",
            "answer": "講堂は行事や儒林の会合の学問講論の場として使われています。"
        },
        {
            "question": "東斎は誰が住む場所ですか？",
            "answer": "東斎は儒生たちが住み、勉強する場所です。"
        },
        {
            "question": "書院では毎年何月に祭祀が行われますか？",
            "answer": "書院では毎年3月、下丁に祭祀が行われます。"
        },
        {
            "question": "書院の財産として何がありますか？",
            "answer": "財産としては敷地500坪、水田1000坪などがあります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 313,
        "QA": 304
    }
}